\begin{enumerate}
    \item \begin{enumalph}
              \item	L'IP est 192.168.128.131.
              \item	Cela fait 256 adresses possibles (dont 192.168.128.0 pour l'adresse de réseau et 192.168.128.255 pour celle de \emph{Broadcast}).
          \end{enumalph}
    \item \begin{enumalph}


              Il suffit d'écrire \texttt{11111111.11111111.11111111.11000000} sous forme décimale, on obtient \texttt{255.255.255.192}.
              \item On peut « inverser » le masque de sous réseau, prendre l'adresse du réseau et mettre les bits correspondants à ceux du masque inversé à un, on obtient \texttt{192.154.88.191}.
              \item Cette IP ne peut appartenir au réseau car elle est plus grande que l'IP de \emph{Broadcast} dans l'ordre lexicographique.
          \end{enumalph}
    \item  On obtient le graphe suivant :
          \begin{center}
              \includegraphics[width=7cm]{EX04/img/graphe.pdf}
          \end{center}
    \item \begin{center}
              \tabstyle[UGLiOrange]
              \begin{tabular}{c|c|c|c|c}
                  \ccell Débit             & 100 kbps  & 500 kbps & 10 Mbps & 100 Mbps \\
                  \ccell Métrique associée & \np{1000} & 200      & 10      & 1        \\
              \end{tabular}
          \end{center}
    \item  Le chemin est F-H-J-K-I. C’est le chemin avec la somme des coût la plus faible :
          13.
    \item \begin{center}
              \begin{center}
                  \tabstyle[UGLiOrange]
                  \begin{tabular}{c|c}
                      \bcell \textbf{Routeur F}    &   \bcell              \\
                      \ccell Destination & \ccell Métrique \\
                      F                  & 0               \\
                      G                  & 8               \\
                      H                  & 5               \\
                      I                  & 13              \\
                      J                  & 6               \\
                      K                  & 8               \\
                      L                  & 11              \\
                  \end{tabular}
              \end{center}
          \end{center}
    \item   Cela se produira si H tombe en panne car la métrique de la liaison F-I est grande.
          On peut alors écrire la nouvelle table de routage de F avec les chemins complets pour vérifier que
          tout passe par G :
          \begin{center}
              \begin{center}
                  \tabstyle[UGLiOrange]
                  \begin{tabular}{c|c|c}
                      \bcell \textbf{Routeur F}    &     \bcell            &    \bcell        \\
                      \ccell Destination & \ccell Métrique & \ccell Chemin    \\
                      F                  & 0               & F         \\
                      G                  & 10              & F-G       \\
                      H                  & -               & -         \\
                      I                  & 19              & F-G-J-K-I \\
                      J                  & 12              & F-G-J     \\
                      K                  & 14              & F-G-J-K   \\
                      L                  & 17              & F-G-J-L   \\
                  \end{tabular}
              \end{center}
          \end{center}

\end{enumerate}